都唔明點解要屌鐵血孤兒，明明個尾收得咁靚

呢度d細蚊仔睇開海賊王呀火滾撚樣呢d主角必勝既王道漫畫係接受唔到主角輸呢個結局

我諗大部份火撚滾唔係主角輸哩個結局,係火撚滾唔俾主角死得其所,視機設為無物,不過算啦,你都唔撚明

樓主好波

我都覺得冇乜問題
唔知幾時開始接受唔到有其他意見
係都要迫人地跟佢地個套思維

一話好睇就比人追住屌

又話你死忠乜乜乜

唔出聲就話你駁唔到乜乜乜

咁大個人，人地唔想哂時間同你拗咋

一句講哂就係接受唔到主角要死
就亂咁上網亂屌一通
我都預左比人屌架啦
你試諗下主角唔死 佢地會唔會咁大反應
不過唔好奉旨我一定應你 我冇咁多時間應

我只係想表達覺得好睇既大有人在

後半段都係禁武主宰一切 又點解釋

戰事無常

推，引多d傻西現實撚入黎話人接受唔到死人end

果然出咩屎 只要死得多人 死埋主角
D人都會覺得好香 正

「我唔係悲劇廚」

真係有人會咁講

一早估到會滅團，護航撚永遠選擇性失明

比個所謂ok 既結尾而忽略前面既唔合理

都唔知邊面真係盲目

佢假膠你地都理佢先好笑

人生無常，立左flag，食叉燒包都可以啃死，真係好撚現實，你地識條鐵

破滅魔劍

我覺得係禁武個設定太屈機

英雄所見

好正常呀，無論你幾咁好打幾好武功都唔會避得到子彈

呢個已經唔係避子彈咁簡單 咁遠飛落黎冇得避之餘仲要咁精準
仲要如果一路有呢樣武器 點解唔用黎打ma

樓主引出一粒盲西真膠

真係笑撚左出黎

其實我都覺得冇問題
睇完50集都有完滿感覺, 個結局唔係爛, 一定唔係糞作.
鐵華團雖然收左皮, 男一男二死埋, 又比人遺忘左, 但都令火星行前左進步左.

係影帝變左弱智有D難接受, MA冇後續係敗筆.

係啊
支那清算曬堆港獨派
習近平就會比香港獨立

同00比 鐵血成套都係垃圾

覺得幾好睇 不滿位係敵人個個都神功護體不死身...

其實如果換轉套野個角度係由咖哩到出發
鐵華團滅團係好正常
只不過禁武真係太屈機 朱古力又突然變弱智 哩兩樣野我真係接受唔到

果然冇改錯名

釣到條大魚

ok

係到拗點解射得中 同你拗點解光之美少女變身個陣敵人唔打佢一樣
根本唔係重點
佢表達班細路心路歷程都算唔錯啦
至於朱古力變弱智
中台日都有人嘗試解釋 都算解釋得到

唯一有少少不滿係唔肯寫死敵人以解觀眾心頭之恨

總結黎講都最少係中階作品啦 點都唔係糞作掛

不過連登高登一個樣 英雄定狗雄 每半年可以變一次 留名睇一段時間後有人棒返做神作

高階啦，作者就係想話比你地聽窮人幾甘努力賣埋屎忽癱撚埋都好反抗權貴就永遠唔會成功
好似結局呀尤金係仇人鬍鬚佬面前一粒聲都唔敢出做狗就可以好好生活
唉

面對現實啦香港人

佔中咪最佳例子

岩一半，最緊要係做黑衣人，咩都殺到 黑衣人加魔劍根本屈機

咩問題都可以用黑衣人同魔劍解決哂

我都冇咁多時間同d看透世事既on9討論

班毒撚平時ff太多
以為乜都係good ending

魔劍

以前az完、都好多呢類po

朱古力死得好弱智喎

惡役的主角死得唔轟烈

好轟烈喎，連頭都比人斬埋
最喎抵係+2既號角永遠失去了庫贊公

可能出ova話庫神未死
係就正

戴住面具出返黎

BOSS 戰去左邊

老奉要boss戰咩
忽上腦

琴晚平心靜氣睇多次 其實結局好合理
道理就同美軍用drone炸isis一樣🤔

甘你老母

以「革命」為題而展開的劇情，最後一幫主角好像被大時代淹沒一樣，看似沒有什麼作為；但其實整個制度的推翻，殖民地的成功獨立，卻是鐵華團一班義士一路用自己的生命殺出來的一條血路。古荻利亞希望為火星及「絕賣人」爭取的權益、澳加希望為兄弟們帶來的生活保障、三日月希望尋找的生存意義，總算在故事的結局中一一成真。雖然過程看似自圓其說，但其實故事中一直有零零碎碎的篇幅交代整個大局的發展，不過某程度上如此散亂的說故事技巧，亦難怪本作品後期的評語變得毀譽參半。

記者總覺得故事有所寄語，自由、公平及權利並非垂手可得，受壓迫的人，是時候醒覺，要站起來反抗；能戰方能和，大概就是這部高達作品想帶出的「反戰」思想吧！只是寄語的對象是誰，倒是值得大家認真想想。老實說，作為一個故事，雖然世界是因為主角們改變了，但這個不是我想要的結局。不公平的制度推翻了，被殖民的成功獨立；但我們的英雄不見了，縱使他們的夢想終於實現。

拉曬港獨撚
習近平就比香港獨立架啦

寄語??
咁要寫咁多集做乜
第二季CUT剩尾5集夠晒寄語啦
前面20集都唔知要黎做乜
20:5又點毀譽參半??

革命?邊撚度革啊?睇過?

故事開始時候想說的道理，編劇們在第二季好像跟鐵華團一起迷失了；一路跌跌撞撞來到結局，總算在收筆的時候回想起故事當初想帶出的訊息。

其實篇文入面都有屌呢樣
不如大家睇晒篇文先

咪就係拉曬班港獨撚
習近平就比香港獨立既訊息囉

梗係有睇晒啦

唔好講咩現實政治情況

就只係講故事內容
佢文章開頭結尾都強調毀譽參半
但係內文只係評論分析最尾的發展
到底佢知唔知係成個第二季都有問題
"是成功貫徹了這個中心思想的一個系列"
亂寫的作品叫成功
佢到底知唔知篇文係有矛盾架

呢條自稱記者的人同班睇片飛住睇的偽毒有乜分別

篇文
第三段第一句
我都可以幾肯定呢條友唔係睇開動畫

朱古力智商急降同埋禁武過屈，直頭外掛黎

垃圾

我估睇完鐵血會屌既果班毒撚睇Rogue One應該會發癲

你宜家做下假膠都大把人發火啦

唔用係因為正常只可以號角政府擁有,其他人管有會被人捉(即係好似香港你冇喇喇鎗咁驚你唔知會做咩,大哥就咁樣比人屈死)

點解朱古力唔一開頭用禁武都係因為禁武你一用就算贏左全世界都會與你為敵,所以胡so先屈9朱古力佢地用,號角冇辦法唔用

禁武只係一件工具就算你解決左可能佢地都會有第2樣禁武(你出鎗我出炮,你出炮我飛機)

其實套野好好睇冇咩問題,只係之前d主角直衝都會永遠贏,奧加只係直衝撞牆就係咁,現實都好多呢d,只係成功個d就上報紙成功雖苦幹,呢個只係少數冇人知既失敗者動畫

又人生無常...

你都ON9既

唔係人生冇常只係根本來成功既只係少數失敗多數,你平時睇開李家誠故事,家陣睇番自己故事咁解,朱古力智力唔係低下,只係佢表現都智力好高,你行去股票行好多呢d人,贏就好多理論好勁咁唔夠3秒就我都唔知點解會咁

咪姐係人生無常同好現實

鐵血真係好感動

睇住鐵華團一路成長，由一無所有到失去所有

每個角色都寫得好好，好立體

好現實，好似香港咁，抗爭最後咩都冇

當年美國用核彈贏左二戰變左全世界一哥

講真，去天安門拎起毛魔幅肖像，之後話得到毛魔指示要接管中共權力。 你覺得有冇人會理你?

on9 都知冇人會聽你支笛， 唔好同我講咩好現實，人生無常。 咁撚on9 既劇情都重覺得合理

得罪問句，平時你睇開咩

有冇人可以將所有point integrate響一個回覆到

借破滅魔劍比碇真嗣，唔使打得咁辛苦

咁佢補完果時會比圓規插死架啵

糞作, 呸吥吥!

講得幾好

我覺程唔鐘意睇唔緊要
唔洗話人係盲撐
人地都無話你死Anti

呢度啲人不嬲偏激啲
唔洗咁認真
尾算正常
但禁武真係太屈機同朱古力冇啲作為
有啲嬲 但一定未到垃圾級別囉

呢編野做得潮文 未來幾年既gundam 罵戰post都可以拎黎用

奧加聽到朱古力勝利關鍵只係巴士都r晒頭
艾里安直頭笑9佢童畫書當真
套野艾里安不嬲都只係一個為左上位做大龍鳳既人
而鐵華團一直都只係艾里安劇本中大奸角朱古力條靚
呢個滅團結局大家預左
艾里安靠戰果攞晒彩
七星又死左幾個冷手執個熱煎堆
用民主推自己上位
火星教父一直同艾里安有數傾
一直賭落革命少女
推條女做議長擴大自己版圖
個個都係為自己利益做野姐

而係呢個大局入面 鐵華團咩油水都無
朱古力昆左落賊船 就只有保護家族呢樣野而戰
蝴蝶女最終講得出佢地咁勁既原因算有自知之明

結局真係收得唔錯
係朱古力輸得太柒睇到大家唔多gur姐

最大問題係過程完全唔合理
當觀眾戇鳩咁

根本暴走左
懶有taste話好睇cls

劇情前文後理唔通，伏筆落完唔用，多種on9唔合理劇情，同我講你個人口味鍾意?

堅似青政結局

朱古力唔排除扮死 咖哩故意放假死訊

連一部正式boss機都無 齋群毆搞掂亂黨

以前個種兩大派人海機戰 艦vs艦都無

禁錮喺自己屋企地牢，用針線強行撐開朱古力對眼等佢24小時都要望住自己，再日日餵佢食偉哥畀自己強上(朱古力 X 咖哩)

沒有甚麼是魔劍解決不了 如果有就用手鎗

搵咖哩佬同痴線妹圍毆插死巴巴仲好睇啦

不如出埋下一集sp搵叮噹整個破滅魔劍攝石
可以閘住反彈冇回頭咁咪得囉

on99 突然出樣野推返哂前4x集既設定
破滅魔劍直情係一烹粥裡面既爛老鼠屎
黑過黑鮑既黑歷史

似熱狗多d

兩邊用磁石鬥反魔劍

打氣墊球咁

睇慣 光劍 浮游炮 。光盾都無 光束步槍弱化哂 根本結局無勝算

00周身刀 實體劍對付將來 光盾 一劍插敵人 打到甩駕駛倉門 唉

彈珠人 玩閃避球

如果龍珠個設計又超西又人造人
不過收尾悟空比個賊老笠一鎗打死左
咁點先

問題係你要用破滅魔劍都得，起碼入番火星射啦，係太空射入火星仲要射中，你估創世咩。

好比喻

如果果到改返係無差別全個地場D人都插中晒死Q晒會好少

而家真係

其實你有冇諗過佢唔可以係有重力既地方射。連流星號都要變四腳獸先射，比堆兩腳機射完唔斷腰就出奇。

一句講曬，依套咁嘅野我期望個結局最終戰點都要係對黑化左嘅朱古力，或者鬍鬚佬，係一對一高達對決嗰種，咁先似返套高達

依家我以為自己睇緊一套叫不死的加拉爾號角之無敵破滅魔劍

係大空射都唔見佢有後座力喎
射完紋風不動

至少表演唔到有後座力

禁忌武器魔劍 不死的號角

因為早排被人捧高高

d咩魔劍太屈痴撚左線我屌啦
死左Biscuit呢個煞車掣，再加上睇到雙馬尾咁死就知一開始根本就要做死班主角，點死法呢d都只不過係要有交待
係咁介意要打得合理不如去睇UC/08個堆
睇完呢代seed 00 age個堆極英雄主義既無雙高達，檔大炮唔死、量子化...etc
都唔奢求太多
thunderbolt

睇其他post屌既主要係 (排名分先後)
-魔劍屈哂不如一早出
-主角無威能
-金毛痴左線
-prefer All or nothing 即一係大團圓一係冚團剷
-中間過程無重要性

的確中期無串連性同金毛攞左巴力變左中二病都係好大垢病
有咩可能講得出"想反抗巴力既我!?"而之前對巴力幾乎一D著墨都無
而S1中佢既Vision/所佈既個盤棋同S2只攞左巴力就變左Berserker 真係

但睇返其他point
魔劍第一次出場咁插贓嫁禍拎黎屈人，係近代核彈被利用既寫照
有人話點解唔一早用黎打對面
劇中強調左咁多次禁武唔會隨便用，就如核彈可唔可隨便就出
係要死咁D人或者對手非人太強呢D無可耐可既借口先出得場

另外主角無威能/冚團剷
由S1E3都睇到呢套野"想"行既係黑暗寫實風，一定會係死d唔死d
可以睇下近代代表作－睇斬赤紅之瞳
三日月係死左大佬後個幾下糾結，其實都矢志獻身戰場，唯一只係想保住家人
最後無爆返次seed係遺憾，但又合理
亦回應返佢S1既目標...

------------
睇太多post講太多負面野
其實最想講套結局既意義好深重
現實中，笑到最後既"英雄"一定係城府最深既人
一腔熱血係複雜既世界好難先得償所願
知識能夠帶俾人更多既選擇
所以未受教育只會戰鬥既童兵係可悲亦值得同情
美中不足只係有些許人既下落無交待

呢套鐵血，活生生咁將殘酷既現實放係面前
話俾大家知社會既無情，真正既"大人"既醜陋同厚顏無恥
市民大眾既無力感，就如鐵華團一樣只能夠作為於一瞬間推動時代巨輪既祭品

或者關年齡事，已經偏重劇情多於戰鬥
自己行年25，偏好瀟灑既黑暗或熱血題材

又釣到個傻仔

幾時有新番高達？

寫作都有分內容、表達同結構
你覺得鐵血後兩者拎幾多分

睇高達, 起碼係戰鬥層面, 一定唔係為左寫實
真係寫實點會用人形機械人, 現實個個都飛機導彈
睇高達戰鬥一定係睇高達互片, 睇機設
依家主角機俾幾架量產型收皮真係
同埋一直保守派的拉斯後來改革真係
十足十共慘黨d 飛機文講共慘黨會俾民主大家,
真係燥左, 條友擺到明離地撚 , 指住鐵華團係廢青個堆, 點會無端端同你改革？

機動戰士破滅魔劍

禁武講撚左幾耐根本就係為禁而禁完全唔合理，仲同核武比，核武禁大有原因，魔劍？無架，因為我想禁，高達？無架，因為我想整 鋪排垃圾篇幅不當。死撐撚都係睇唔到

講咩題材，喱類題材少咩？寫得好既大有人在，而家人地係屌佢題材，結局咩？不過盲西都係會選擇性無視

無主角威能
S1成咋紙板格雷茲比巴巴當扑儍瓜咁扑啊

衰極好似reco咁搵隻boss同佢鬥拆機觀感已經差好遠啦

我居然睇曬上面講咩

總結就係: 現實， 人生無常

子華: 係咁架啦 好出奇啊

揾人撚下佢啦

魔劍: 搵食啫,犯法呀

打咁撚長就係三個重點：
1. 講故唔好駁故
2. 劇情有我鍾意嘅成分，其他瑕疵同矛盾位一概可以無視
3. 我廿幾歲人好撚成熟諗到上面兩點，你班小學機只係鍾意王道劇情，揸住啲瑕疵同矛盾位嘈嘈閉，現實都係好慘好無常好不如意架啦，我睇到好感動射左好多次啊！

笑撚死人咩

偏重劇情既人可唔可以告佢誹謗？

25歲就覺得自己好大?有病睇醫生啦弱智仔
睇完你上面堆廢話 15歲智商都比多你啦

最慘佢段野既思維仲小學雞過小學雞 仲以為自己思想成熟 笑撚到 好心咪出來獻

樓上條友應該同麥基咖哩做到好朋友
一個淨係望到巴力
一個淨係想麥基望住佢個屎忽
一個淨係睇到所謂既現實
跟住就可以無視其他野

人地25歲架 睇到好多野

個篇野真係好幼稚

同你女神差唔多程度

屌你 我女神係可呆
呢條友係柒

係張紙上畫隻龜 我當無事發生

每次見到有角色死就射到一地都係，合唔合理唔重要，死晒就得

咁佢地睇黑富野咪一地都係

光頭冇立flag,不了

我覺得要俾岡媽寫水滸傳

應該變神作 。。。

咁樣整死哂三日月同超弘不如話佢兩個食豆腐鯁死算啦

都係個句 死又好生又好，唔緊要 ，最緊要好劇情，你會唔會睇睇下神雕俠侶見到楊過咁好打唔夠打，突然作支ak47出來比金輪法王射鳩死陽過?

有咩出奇人生無常

寫實

冇睇開高達，靜係想知同之前PKM個鎖血噴火龍比，
同鐵血結局比，邊個衰D？

我相信大家仍然深愛著鐵血的孤兒的

我覺得編劇應該好撚憎馬沙
朱古力根本係弱智版馬沙
頭盔男第一季第一次見佢已經覺得佢個樣好似元祖個個卡爾瑪 之後啲經歷都好似

同埋咩72架高達咁巴閉，我就咁睇一架高達應該淨係捱到兩發魔劍左右

魔劍：一發打唔撚死你班垃圾高達，當我輸

我覺得個編劇直頭憎高達啦

將我地班高達觀眾最中意既野斬首，再高舉示眾，簡直係笑鳩緊中意高達既人

有無睇………
岡田萬劍穿心

面皮已經厚到魔劍都射唔穿

覺得自己成功個下真係

成功吸嬲

有魔劍仲洗撚高達同ms
直接艦隊戰互射針算啦
岡田根唔唔明高達既意義係邊
age都做得好過佢

食豆腐鯁死夠無常 肯定好睇
套野叫無常的豆腐啦

寫實的豆腐

最大敗筆都係朱古力由IQ200痴線佬 兩集之間變左IQ20痴線佬 真係做乜鳩

其實你幾碎？

我覺得其實主要著墨點唔係個劇情走向而係題材同表達手法加埋舖排既問題。
好明顯寫劇本個個人係想借用高達寫自己既野而唔係寫返一個高達應有既野，
你話又寫高達又要借到咁現實唔係唔得，但係佢做唔到囉。
我明樓上個位巴打點解話寫得好，因為夠"黑暗"呀嘛。

但個問題就黎啦，寫劇本個個一心為左現實呢樣野而寫，根本就忽視左好多高達同埋佢原先有既設定。 單論宏觀劇本一定無咩大問題架，結局都合理呀，但係佢根本就做唔足細節野，伏筆落完自己delete返，高達既定位變左可有可無，無啦啦就單隻ma就無左回事，無啦啦又出支無提過既禁武出黎秒殺全部人。咁樣唔叫一個完善既舖排囉。 無錯佢想做到既效果原意係好，但係選材錯左囉，又要用高達又要拎唔中高達既重點。

成件事就好似搵條傻仔頂左Christopher Nolan個位 拍batman咁撚樣

你話點樣好？